立陶宛前議員豎十字架撐港人

立陶宛前議員豎十字架撐港人

【本報訊】立陶宛名勝十字架山（The Hill of Crosses）早前被發現部份寫上支持香港抗爭的十字架遭中國遊客扔丟，又有藍絲在紀念先人的十字架上塗寫侮辱香港人是「甴曱」的字句。事件引起當地政府及民間關注，立陶宛外長林克維丘斯（Linas Linkevicius）日前發表聲明譴責行為可恥。立陶宛議會前議員、立陶宛基督教民主黨前副主席Mantas Adomenas周一更在十字架山上架設聲援香港的十字架，並揚言未來會有更多行動以示支持香港抗爭。

相關新聞：警旺角放新年第一彈

立陶宛前議員Mantas Adomenas（左）在十字架山上豎立聲援香港的十字架。fb圖片

預告行動陸續有來

Adomenas在facebook展示數張相片，顯示一個寫着「Free Hong Kong. Democracy Now」（解放香港，實現民主）字句的十字架正豎立在十字架山上。他說這個行動只是第一步，「還會陸續有來—標言、紀念碑、示威、政治行動及實質措施，顯示立陶宛支持香港」。

他指出，行動是為了香港的自由民主、為了在前線抗爭的勇敢香港人。他說：「昔日蘇聯嘗試消滅十字架山，結果這座山留下，蘇聯走了。中共企圖消滅香港人在十字架山的祝願，而為香港而設的十字架現在重現這裏，我肯定，共產黨的圖謀已經失敗。」

WE CONNECT

CLS

多謝

希望世界有更多地方聽到香港人聲音

Connected

下一個
梵蒂岡

大家上facebook多謝下Adomenas

幫手叫外國一齊整個黃色經濟圈 要外國扯制中國貨

［急尋人！］

1月1日 銅鑼灣citibank前被捕手足去向

求幫推

好cs 一個小粉紅令到成個國家有唔同行動
thank you sir

[size=6]連仔
你幾時
先肯ＢＡＭ
ＰＯＳＴ
義士出樣嘅會員
＃７１３４１

好恨去
英國嘅
攝台垃圾
含
撚
ＳＩＲ
呀

垃圾
死返出去啦

你老母個閪窿咪free緊俾黑警任屌囉

多謝小粉紅激起立陶宛民憤

你老母就真係free啦